【中美貿易戰】泰國成下一座世界工廠？ 中國工廠遷移潮蔓延至泰國

【中美貿易戰】泰國成下一座世界工廠？ 中國工廠遷移潮蔓延至泰國

中美貿易戰曠日持久，中國製造業大遷徙持續， 根據泰國地產商的統計，越來越多中國公司把工廠轉移至泰國， 建立新的生產基地以避免美國對中國商品徵收的關稅。

泰國最大的房地產集團WHA表示，預計今年和明年簽署的土地銷售合同， 中國公司將佔一半，高於2018年約12%。WHA在越南有開發工業園區的業務。

WHA工業發展部門主管納爾多內（David Nardone）在接受彭博采訪時表示：「中國公司正在轉移一些生產線，這將對泰國和越南產生重大影響。由於經濟規模的不同，對中國來說的一滴水， 對泰國而言卻可能是洪水」。

中國公司轉移數量 越南領先泰國三倍

泰國已推出激勵措施，包括減稅政策， 以吸引更多尋求規避中國和美國相互徵收關稅的製造商。不過，泰國的競爭對手越南， 在吸引生產商的比賽中已取得了領先。野村（Nomura）研究顯示，計劃將生產線從中國轉移到越南的公司， 數量是轉至泰國的3倍。

同時，中國企業向泰國申請的外國直接投資淨額激增。泰國投資局數據顯示，與去年同期相比，2019年上半年高出五倍。中國和香港公司的申請總值約為10億美元，僅次於長期進駐在泰國生產的日本公司（14億美元）。